抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活

抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活

示威者在立法會內塗鴉表達訴求。王子俊攝

【本報訊】當電視、網上畫面全日不停播放7.1佔領立法會的畫面，不少巿民不禁問「為何要衝？」《蘋果》昨凌晨在警方清場後訪問了數名留守至最後一刻學生示威者，他們形容是以克制的暴力對政權宣洩。決定衝入立法會，他們已視死如歸：「其實過去一個月，你見得到香港人做到嘅嘢，都已經真係做晒，連外國嘅文宣都已經做埋，作為一個後生仔，我7.1有種更待何時嘅感覺，知道唔會再有任何一次機會可以召集到一班人出嚟，因為大家真係攰喇！」

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

「冇破壞都會話我哋係暴徒」

身心俱疲的示威學生在警察清場後，部份走到最前線的學生示威者仍然集結在一起，討論行動得失，有人形容這次是示威官逼民反，「我反而想問大家，年輕人係唔係好想流血俾人打？正正其實冇一個年輕人會想俾人打、被人噴胡椒噴霧，但係年輕人都有一個心態就係，捨我其誰？」

學生們稱，大家都不希望看到任何暴力或衝突事件發生，所以踏入7.1凌晨，一班年輕人只是不斷做各種文宣，如換黑色國旗、放氫氣球，直至傳出有很多人指摘年輕人繼續於立法會聚集，他們更被扣上是「鬼」的罪名，激發站在最前的一班年輕人情緒。

隨時面對刑責，賠上前程，值得嗎？有同學稱：「舊嗰套達唔到我哋想要嘅目的，惟有用啲新嘅方法，冇話值唔值得。從來抗爭都唔會睇犧牲啲乜，係其實我哋想要啲乜，只要嗰樣嘢你覺得值得、覺得正確、覺得正義。」有指衝擊立法會會令過去一個月的民意逆轉，製造機會給建制派口誅筆伐，「就算冇毀壞啲嘢，佢哋都會話我哋係暴徒，咁有乜分別？」

另外有學生不忿地說：「我哋想叫醒嘅係香港人，香港人未醒，香港人只係習慣咗好似買贖罪票咁，我出過嚟遊行完、登記完做選民咁就ok，但佢哋完全忽視制度上嘅所有問題，功能組別、建制派啲掌心雷，所有嘢都忽視。」

亦有學生發出絕望哀號：「我哋睇住香港崩壞，如果今日我接受暫緩，然後隔幾個月或一、兩年我哋又再上街，咁樣嘅未來我想唔想過呢？我會答你我寧願俾差人一槍射死，好過我繼續留喺度受苦！2047以後，我哋會成為當家作主嘅中年人，要我喺咁樣嘅香港生活，我唔想！」

■記者謝志輝

上一則
上一則
年輕爸死守 為仔女不放棄

下一則
下一則
科大校長：必須討論問題根源

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
科大校長：必須討論問題根源
群警大搜捕市民義載撤退者
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」

你COPY 篇文唔好COPY埋下邊果堆題啦。